[
    {
        "question": "  'सिल्वर वैडिंग' पाठ के लेखक कौन हैं ?",
        "options": [
            "महावीर प्रसाद द्विवेदी",
            "श्याम मनोहर जोशी",
            "मनोहर श्याम जोशी",
            "यशोधर पंत"
        ],
        "answer": "मनोहर श्याम जोशी"
    },
    {
        "question": " ' सिल्वर वैडिंग ' कहानी का मुख्य पात्र कौन है ?",
        "options": [
            "गिरीश",
            "भूषण",
            "वाई० डी० पंत",
            "किशन - दा"
        ],
        "answer": "वाई० डी० पंत"
    },
    {
        "question": " वाई० डी० पंत की चारित्रिक विशेषता है -",
        "options": [
            "अनुशासन - प्रियता",
            "तीनों",
            "पुरातन पंथी",
            "कर्त्तव्यपरायणता"
        ],
        "answer": "तीनों"
    },
    {
        "question": " यशोधर पंत के आदर्श हैं -",
        "options": [
            "उनके पिता",
            "गिरीश सक्सेना",
            "जनार्दन शर्मा",
            "किशन -दा"
        ],
        "answer": "किशन -दा"
    },
    {
        "question": "  'सिल्वर वैडिंग ' कहानी का आधार है -",
        "options": [
            "पीढ़ियों का अंतराल",
            "बुजुर्गों की तानाशाही",
            "पारिवारिक प्रेम",
            "अनुशासन"
        ],
        "answer": "पीढ़ियों का अंतराल"
    },
    {
        "question": " यशोधर जी क्या चाहते हैं ?",
        "options": [
            "बच्चे उनसे सलाह मशविरा करें।",
            
            "बच्चे उनका आदर करें।",
            "उन्हें समाज का सम्मानित बुजुर्ग माना जाए।",
            "तीनों ।"
        ],
        "answer": "तीनों ।"
    },
    {
        "question": " यशोधर बाबू किस पद पर थे ?",
        "options": [
            "अनुभाग- अधिकारी",
            "प्रबंधक",
            "शिक्षा - अधिकारी",
            "निदेशक"
        ],
        "answer": "अनुभाग- अधिकारी"
    },
    {
        "question": " यशोधर बाबू की ' सिल्वर वैडिंग ' पार्टी का आयोजन किसने किया ?",
        "options": [
            "चंद्रदत्त तिवारी ने",
            "उनकी पत्नी ने",
            "उनके पुत्र भूषण ने",
            "गिरीश ने"
        ],
        "answer": "उनके पुत्र भूषण ने"
    },
    {
        "question": " भूषण को कितना वेतन मिलता है ?",
        "options": [
            "2000",
            "3000",
            "1500",
            "1000"
        ],
        "answer": "1500"
    },
    {
        "question": " वाई० डी० पंत के कितने बच्चे हैं ?",
        "options": [
            "2 पुत्र 2 पुत्रियाँ",
            "1 पुत्र 3 पुत्रियाँ",
            "3 पुत्र 1 पुत्री",
            "चारों लड़के"
        ],
        "answer": "3 पुत्र 1 पुत्री"
    }
]